---
stage: Plan
group: Project Management
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 任务 **(BASIC ALL)**

> - 引入于 14.5 版本，功能标志为 `work_items`。默认禁用。
> - 创建、编辑和删除任务功能引入于 15.0 版本。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.3 版本。

已知限制：

- 当前无法通过 REST API 访问任务。

FLAG:
在私有化部署版上，此功能默认可用。要隐藏此功能，请让管理员禁用功能标志 `work_items`。在 SaaS 版上，此功能可用。

使用任务来跟踪关闭[议题](project/issues/index.md)所需的步骤。

在规划议题时，您需要一种方法来捕获和分解完成它所需的技术要求或步骤，有相关任务的议题可以更好地被定义，因此您可以提供更准确的议题权重和完成标准。

<!--
Tasks are a type of work item, a step towards [default issue types](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/323404)
in GitLab.
For the roadmap of migrating issues and [epics](group/epics/index.md)
to work items and adding custom work item types, visit
[epic 6033](https://gitlab.com/groups/gitlab-org/-/epics/6033) or
[Plan direction page](https://about.gitlab.com/direction/plan/).
-->

<a id="view-tasks"></a>

## 查看任务

在 **任务** 部分中，查看议题中的任务。

您还可以用 `Type = task` [过滤议题列表](project/issues/managing_issues.md#filter-the-list-of-issues)。

如果您从议题中选择任务，它将在对话框窗口中打开。
如果您选择要在新浏览器选项卡中打开的任务，或从议题列表中选择该任务，则该任务会以全页视图打开。

## 创建任务

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色，或者项目必须是公开的。

要创建任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择 **添加**。
1. 选择 **新建任务**。
1. 输入任务标题。
1. 选择 **创建任务**。

### 从任务列表项创建

> 引入于 15.9 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

在带有任务列表项的议题描述中：

1. 将鼠标悬停在任务列表项上并选择选项菜单 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **转换为任务**。

任务列表项将从议题描述中删除，并根据其内容在任务部件中创建了一个任务。
任何嵌套的任务列表项都会向上移动一个嵌套级别。

## 添加现有任务到议题

> 引入于 15.6 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的访客角色，或者该项目必须是公开的。

添加任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分，选择 **添加**。
1. 选择 **现有任务**。
1. 按标题搜索任务。
1. 选择一个或多个任务添加到议题中。
1. 选择 **添加任务**。

## 编辑任务

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

要编辑任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务。任务窗口打开。
1. 可选。要编辑标题，请选择它并进行更改。
1. 可选。要编辑说明，请选择编辑图标 (**{pencil}**)，进行更改，然后选择 **保存**。
1. 选择关闭图标 (**{close}**)。

### 使用富文本编辑器

> - 在对话框视图中进行富文本编辑引入于极狐GitLab 15.6，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc`。默认禁用。
> - 以全页视图进行富文本编辑引入于极狐GitLab 15.7。

FLAG:
在私有化部署的极狐GitLab 上，默认情况下富文本功能不可用。要使其在群组中可用，请让管理员启用名为 `work_items_mvc` 的[功能标志](../administration/feature_flags.md)。
在 JihuLab.com 上，此功能不可用。该功能尚未准备好用于生产使用。

使用富文本编辑器编辑任务描述。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

要编辑任务的描述：

1. 在 **任务** 部分中，选择要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **说明** 旁边，选择编辑图标(**{pencil}**)。出现描述文本框。
1. 在文本框上方，选择 **富文本**。
1. 进行更改，然后选择 **保存**。

## 将任务升级为议题

> 引入于极狐GitLab 16.1。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

要将任务升级为议题，请使用 `/promote_to issue` [快捷操作](../user/project/quick_actions.md)。

## 从议题中移除任务

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

您可以从议题中移除任务。任务没有被删除，但两者不再关联。无法再次关联它们。

要从议题中移除任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，在您要删除的任务旁边，选择选项菜单 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **移除任务**。

## 删除任务

先决条件：

- 您必须满足以下条件之一：
  - 作为任务的作者并至少具有项目的访客角色。
  - 具有项目的所有者角色。

要删除任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务。
1. 在任务窗口的选项菜单中（**{ellipsis_v}**），选择 **删除任务**。
1. 选择 **确定**。

## 重新排序任务

> 引入于极狐GitLab 16.0。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

默认情况下，任务按创建日期排序。
如要重新排序，请进行拖动。

## 分配用户到任务

> 引入于极狐GitLab 15.4。

要显示任务的责任人，您可以为项目分配用户。

极狐GitLab 基础版上的用户可以为每个任务分配一个用户。
专业版和旗舰版上的用户可以将多个用户分配给单个任务。
另请参阅[议题的多个指派人](project/issues/multiple_assignees_for_issues.md)。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

要更改任务的指派人：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **指派人** 旁边，选择 **添加指派人**。
1. 从下拉列表中，选择要添加为指派人的用户。
1. 选择下拉列表之外的任何区域。

## 为任务分配标签

> 引入于极狐GitLab 15.5。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

要将[标签](project/labels.md)添加到任务中：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **标签** 旁边，选择 **添加标签**。
1. 从下拉列表中选择要添加的标签。
1. 选择下拉列表之外的任何区域。

## 设置开始日期和截止日期

> - 引入于极狐GitLab 15.4，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc_2`。默认禁用。
> - 在 JihuLab.com 和私有化部署版本上启用于极狐GitLab 15.5。

您可以为任务设置[开始日期和截止日期](project/issues/due_dates.md)。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

您可以设置任务的开始日期和截止日期，以显示工作应该开始和结束的时间。

要设置截止日期：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 如果任务在 **截止日期** 旁边已有截止日期，请选择。否则，选择 **添加截止日期**。
1. 在日期选择器中，选择所需的截止日期。

要设置开始日期：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 如果任务在 **开始日期** 旁边已有开始日期，请选择。否则，选择 **添加开始日期**。
1. 在日期选择器中，选择所需的开始日期。

   截止日期必须等于或晚于开始日期。
   如果您选择的开始日期晚于截止日期，则截止日期将和开始日期为同一天。

## 添加任务到里程碑

> - 引入于 15.5 版本，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc_2`。默认禁用。
> - 功能标记变更为 `work_items_mvc` 于 15.7 版本。默认禁用。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.7 版本。

您可以将任务添加到[里程碑](project/milestones/index.md)。
查看任务时可以看到里程碑标题。
如果您为已经属于里程碑的议题创建任务，则新任务会继承里程碑。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

将任务添加到里程碑：

1. 在议题描述中，在 **任务** 部分，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **里程碑** 旁边，选择 **添加到里程碑**。如果任务已经属于里程碑，下拉列表将显示当前里程碑。
1. 从下拉列表中选择要与任务关联的里程碑。

## 设置任务权重 **(PREMIUM ALL)**

> 引入于 15.3 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

您可以为每项任务设置权重，以显示它需要多少工作量。
此值仅在您查看任务时可见。

设置任务的议题权重：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **权重** 旁边，输入一个正整数。
1. 选择关闭图标 (**{close}**)。

## 将任务添加到迭代 **(PREMIUM ALL)**

> - 引入于 15.5 版本。
> - 功能标记变更为 `work_items_mvc` 于 15.7 版本。默认禁用。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.7 版本。

FLAG:
在私有化部署版本中，默认情况下此功能可用。要隐藏该功能，管理员可以禁用名为 `work_items_mvc` 的[功能标志](../administration/feature_flags.md)。
在 JihuLab.com 上，此功能可用。

您可以将任务添加到[迭代](group/iterations/index.md)。
只有在查看任务时才能看到迭代标题和周期。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

要将任务添加到迭代：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **迭代** 旁边，选择 **添加到迭代**。
1. 从下拉列表中，选择要与任务关联的迭代。

## 查看任务系统备注

> - 引入于 15.7 版本，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc_2`。默认禁用。
> - 功能标志变为 `work_items_mvc` 于 15.8 版本。默认禁用。
> - 更改活动排序顺序功能引入于 15.8 版本。
> - 过滤活动功能引入于 15.10 版本。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.10 版本。

您可以查看与该任务相关的所有系统备注。默认情况下，它们按 **最早在前** 排序。您始终可以将排序顺序更改为 **最新在前**，并且跨会话有效。
除了跨会话有效的默认 **所有活动** 之外，您还可以按 **仅评论** 和 **仅历史记录** 过滤活动。

## 评论和主题

您可以在任务中添加[评论](discussions/index.md)和回复主题。

## 复制任务引用

> 引入于极狐GitLab 16.1。

要引用极狐GitLab 中其他位置的任务，您可以使用其完整 URL 或简短引用，类似 `namespace/project-name#123`，其中 `namespace` 是群组或用户名。

要将任务引用复制到剪贴板：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 选择 **计划 > 议题**，然后选择您的任务进行查看。
1. 在右上角，选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)，然后选择 **复制引用**。

您现在可以将引用粘贴到其他描述或评论中。

有关任务引用的更多信息，请参阅[极狐GitLab Flavored Markdown](markdown.md#gitlab-specific-references)。

## 复制任务电子邮件地址

> 引入于极狐GitLab 16.1。

您可以通过发送电子邮件在任务中创建评论。
向此地址发送电子邮件会创建包含电子邮件正文的评论。

有关通过发送电子邮件创建评论和必要配置的更多信息，请参阅[通过发送电子邮件回复评论](discussions/index.md#reply-to-a-comment-by-sending-email)。

要复制任务的电子邮件地址：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 选择 **计划 > 议题**，然后选择您的议题进行查看。
1. 在右上角，选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)，然后选择 **复制任务电子邮件地址**。

## 私密任务

> 引入于极狐GitLab 15.3。

私密任务是仅具有[足够权限](#who-can-see-confidential-tasks)的项目成员可见的任务。
您可以使用私密任务来保护安全漏洞的私密性或防止意外泄露。

### 将任务设置为私密

默认情况下，任务是公开的。
您可以在创建或编辑任务时将其设为私密。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。
- 如果该任务有一个非私密的父议题，并且您希望将该议题设为私密，您必须首先将所有子任务设置为私密。
  [私密议题](project/issues/confidential_issues.md)只能有私密子议题。

#### 在新任务中

创建新任务时，文本区域正下方的复选框可用于将任务标记为私密。

选中该框并选择 **创建任务**。

#### 在现有任务中

要更改现有任务的私密性：

1. [打开任务](#view-tasks)。
1. 在右上角，选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **开启私密**。

<a id="who-can-see-confidential-tasks"></a>

### 谁可以看私密任务

当任务被设置为私密时，只有至少具有项目报告者角色的用户才可以访问任务。

具有访客或[最小访问权限](permissions.md#users-with-minimal-access)的用户无法访问该任务，即使他们在任务被更改为私密之前积极参与此任务。

但是，具有**访客角色**的用户可以创建私密任务，但只能查看他们自己创建的任务。

如果具有访客角色的用户或非成员用户被分配给该任务，则他们可以查看该私密任务。
当具有访客角色的用户或非成员用户被取消分配私密任务后，他们将无法再查看该任务。

没有权限的用户在搜索时，私密任务不会展示在搜索结果中。

### 私密任务标识

私密任务在视觉上与常规任务在一些方面有所不同。
无论在何处列出任务，您都可以在标记为私密的任务旁边看到私密(**{eye-slash}**)图标。

如果您没有[足够的权限](#who-can-see-confidential-tasks)，您将无法看到私密任务。

同样，在任务内部，您可以在面包屑旁边看到私密(**{eye-slash}**)图标。

从常规到私密和从私密到常规的每次更改，都由任务评论中的系统注释进行标识，例如：

> - **{eye-slash}** Jo Garcia 在五分钟前将任务标记为私密
> - **{eye}** Jo Garcia 刚刚将任务标记为公开

## 两列布局

> 引入于极狐GitLab 16.2，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc_2`。默认禁用。

FLAG:
在私有化部署版本中，默认情况下此功能不可用。要使其可用，管理员可以启用名为 `work_items_mvc_2` 的[功能标志](../administration/feature_flags.md)。
在 JihuLab.com 上，此功能不可用。
此功能尚未准备好用于生产用途。

启用后，任务使用两列布局，类似于议题。
描述和主题位于左侧，属性（例如标签或指派人）位于右侧。

![Task two column view](img/task_two_column_view_v16_2.png)

## 任务中的关联项

> 引入于极狐GitLab 16.5，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `linked_work_items`。默认禁用。

FLAG:
在私有化部署版本中，默认情况下此功能不可用。要使其可用，管理员可以启用名为 `linked_work_items` 的[功能标志](../administration/feature_flags.md)。
在 JihuLab.com 上，此功能不可用。
此功能尚未准备好用于生产用途。

关联的项目是双向的，并显示在表情符号下方的部分中。您可以关联同一项目中的目标、关键结果或任务。

仅当用户可以看到这两个项目时，该关系才会显示在 UI 中。

### 添加关联项

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的访客角色。

要将项目关联到任务：

1. 在任务的 **关联项** 部分中，选择 **添加**。
1. 选择两个项目之间的关系：
    - **关联**
    - **阻塞**
    - **被阻塞**
1. 输入该项目的搜索文本。
1. 添加所有要关联的项目后，选择搜索框下方的 **添加**。

添加完所有关联的项目后，您可以看到它们已分类，以便可以更加直观地理解它们之间的关系。

![Linked items block](img/linked_items_list_v16_5.png)

### 移除关联项

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的访客角色。

在任务的 **关联项** 部分中，在每个项目旁边，选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)，然后选择 **删除**。

由于双向关系，该关系不再出现在任一项目中。
